【福建直擊】油污致甩魚眼？校方稱碳九沒毒 家長不滿無停課

魚眼被油污腐蝕到眼珠都掉，蕭厝小學學生則不適求醫。

福建泉州泉港區海域發生碳九洩漏事件，當地漁民損失慘重，雖然當局投放大量吸油氈清理，今日（9日）上午《蘋果》記者在受污染魚排所見，不時仍有油污隨水流漂入魚排。最恐怖是，漁民撈起魚排養的魚，許多已掉眼珠，他們懷疑是因污染導致。

漁民肖先生表示，油污令養殖戶每家損失數以百萬計，要求肇事的東港石化先賠償場內魚穫損失，續後商討魚場受污賠償。他說，場內主要養殖鱸魚等十幾種魚。因為承托魚排浮起發泡膠被腐蝕後下沉，令魚排受損下沉，魚不是漏網逃掉，就是魚排內因污染死掉，甚至出現許多魚失掉眼珠。有漁民指，是被油污腐蝕掉，肖先生則指他也不明白真實原因，「因為被其他魚吃掉也不會那麽多，這情況是受污染後大量出現」。

而泉州蕭厝小學在4日發生漏油後，仍沒有宣佈停課，或要求學生戴口罩上學，以致許多學生感到不適。肖小姐向《蘋果》表示，她的弟弟與同學共11人，因吸入油污味後不適求醫，接連引發許多學生請病假躲避毒氣。

今早，校方特別召見數名學生家長代表回校，呼籲學生正常返學，免耽誤學習進度。家長說：「校長應該是(跟)教育局的指示，叫小孩子去上課，說是今天是東北風，沒味」，更指校方聲稱「碳九沒毒，容易蒸發」，而老師也沒戴上口罩，以證明一切如常。

家長質問：「你不能要求一直要求吹東風，要是風向改變甚麽辦？」但校方沒作出回應，只說冬天一般是北風。「只管小孩去上學，不管孩子的健康，很失望！」」家長肖太說，「昨天下午很多學生請假，但估計是上面施壓，昨天下午校方逐個打電話叫我們帶孩子去上課，說今天是東北風不會有味道，上午有部份去上課。」

「其實家長很無奈，不去學校學業怕耽誤，去了是拿生命當賭注！」她又說，「我是學生家長，學業和健康，我是選擇健康。但很多的家長對這些化學物品産生出的毒性是不了解的，所以還是把孩子帶去上學，真心對那些孩子感到擔憂。」

有家長認為，正常上學也應有防範措施，例如準備噴灑器淨化空氣，漏油造成空氣污染，沒有一年半載不可能恢復；而孩子肺活量大，奔跑等體育活動都應暫停，且污染令孩子體質下降，要有安全措施保證孩子安全，「吸入污染物不是短期能發現問題，以後發現問題誰負責」。

《蘋果》記者

當地村民抗議當局隱瞞洩毒事件。

有毒氣體無害.jpg

你係咪顛覆國家

垃圾國家垃圾到連魚都冇眼睇

咁應該係間電視台顛覆國家，聽講佢地台長一直以來都有抑鬱症

拉平均一世你呢個月吸入份量唔影響健康啦。無事、無事。節錄自香港狗官。

要相信黨，感恩。鮮漁行校長麻煩講兩句好1說話

台長RIP

沒事兒沒事兒

小小野鬼煞咁嘈